吊你老母，點樣買股票先會賺到20%一年？

有冇巴打教下路

唔蝕都偷笑

0.22all in784
0.1all in 8513

done

巴菲特都賺唔到一年20％ 唔好咁貪啦

佢一年好似都係14％ 左右

買中1177

睇實d燈神買對家

蝕20%+就易

孖展抽熱門新股第一日放

點value一隻股票

真係好難

早知細個努力讀書去做牙醫

有諗過

點先做到14%

求實際方法

科技股
出新產品前買
出左就放
(好似係)

唔好跟風鳩炒 你可以好快嬴好多 但都會輸返落去

點先能夠真正明白到咩係intrinsic value

見低就買，見高就賣。

低買高賣

巴菲特點解咁勁

我地普通人可以係佢身上學到啲咩？

睇依家財務狀況，評估公司及行業前景，計算估值水平

諗下10年後個樣野仲有無人會用

抽新股
一出就放
最易架啦

係 好似好多人買3仔煤氣
但根本冇諗過10年後仲有冇人用煤氣

計估值可否深入講解下 我睇左幾年都唔明

走慢左死得仲快…好似快餐帝國咁

又唔完全係嘅 都叫擴展緊中國市場 不過買得煤氣就一定唔係for發達架喇 最多跑嬴通脹

Valuation multiple 係點定出黎？

增長係點估出黎？

我都想知…

問題係電力逐步取代煤氣市場

覺得呢個係樽頸位

首先你要有$

自己開間收數公司，1年利潤應該唔只20％

我覺得唔洗諗得咁複雜… 買低估值既廢股一樣係無用，估值方面諗唔通咪加強其他方面既分析

我唔係做生意既人 我適合打工

媽咪麵

冇錢

但想搵多少少錢

Lm

想consistent

真… 最重要係大市弱既年份你唔洗輸／輸得少 拉勻先有可能14％

Visa
我發達都係靠佢

買書睇啦 中文書我知有鍾記

不過consistent 20% 應該30年會發達

買麵麵對家

做到你係股神 訓醒未

I have a dream

上年年尾大跌市， 入左隻市政債，每月派息計返5.7厘，個價去到今日升左20.5%

麵麵對家唔止20％一年

膠po定係認真po?

個時吹加息

隻隻債都跌

買毛記

認真po

利申: CFA level 2

巴菲特只買佢熟嘅業務嘅股票
有啲人聽到邊隻好就買，但對公司業務或者行業唔熟識

返大陸買凍肉

無錯，發覺勝利袐決係點樣唔輸錢先真重要
我今年好波折，開頭+10,跟手又-10,到而家又+返10
做到跣巿全身而退先係關鍵

All in 誠哥既股

但我冇巴菲特咁多information

買利物浦拎英超冠軍

普通人 港股唔得

買定6060 騰訊2.0

掉哂d cfa書佢，買超級績效1,2 熟讀

大學時代已睇過

李斯特城值搏率高d喎

咁就已經有野學到了 愈複雜既行業愈唔好買

入黎睇就得
賺錢買裝備

睇過 估值方面唔算太科學 好多時計完個價值打9折／85折個d都係佢自己直覺

依啲數據現實股價反應好緩慢㗎喎

最慘本細 20%都係好少

的確
大陸鼓勵用電程度大過香港
公寓唔俾明火煮食
幾年前廣州深圳巴士仲係LPG
宜家清一色EV

你覺得Visa 3年後既earnings係點

1573 200%

好想有得同管理層直接對話

跟沈大師對面買，賺120%都仲得

求robust approach

睇左1843至講

新股熱潮過咗啦今個月
今個月打響頭炮就魯大同汽車
之後嗰啲全部cap水
仲走去抽新股咩玩法

次次抽中咩

玩過你就明

愈熱門愈爆升，但你抽唔中

唔熱門。你抽到，但唔一定會升

有人話95孖點會唔中

十年後一定仲有人用

因為落後地區未發展到

其實一般人做到low teens已經好滿足

但想聽下大家有咩故事同睇法分享下

今年既tsla

香港生活費用太高

好想靠股票幫補

好耐無玩，今年玩番，暫時13%

3年後既tsla係點？

炒咩

現價買700，一個月後出業績賺佢20％不是夢

呢個真

內房為主，物管，藥為次

香港同發達地區唔用 3仔己經死左一大半
而且係中國 3仔唔係獨市 唔係地頭蟲 好多競爭者

就算你係睇好中國燃氣市場 都唔會咗傻買隻估值咁高既3仔啦 大把其他選擇

根本上係睇緊你玩咩市場
藍籌股大價股細價股中財技股新股玩法都唔同
未計操作嘅方式你係玩波段操作還是係投資
淨係玩投資你淨係等大市差嘅時候先入
依句說話好似好籠統
但其實經濟衰弱係一定嘅周期嚟㗎，一定會出現
你咪等到嗰個時候環球股災嘅時候美股暴跌嘅時候先入場慢慢入貨入藍籌嗰啲，然後等到之後嗰幾年去返呢一兩年嘅情況賣，只不過成個遊戲變咗好漫長呢個亦都係嗰個人唔想咁樣玩
所以如無意外你應該都係以波段發展㗎啦

all in利記英超冠軍

70%回報

叫daddy 俾錢你洗

35k 月入
1.5k 交通
9k 飲食
0.5k 雜費
3k 家用

每月拎住21k諗點投資

3000家用咁少。。

我記我佢玩緊係short put佢啲覺得值既stock既option,市穩就賺Dee,市差跌價就當執貨，呢啲係有deep pocket先做到。

而家利記冠軍仲有1.7倍咩？

我長揸 好少炒

18區黃店Bot

9k飲食咁貴？你食乜春呀

咁你而家儲錢囉，等爆方向囉，美股升到咁多你慌死佢之後唔會跌咩，資本家點出貨呀，慢慢等囉

我炒股好廢

假膠喺度

炒股票好難架 堅係長揸為主啦

啲貨喺邊個位建倉？

係我出糧個排

例如 下個禮拜一

屌你咩我講大市啊

你咁早出糧既

場場買利記win真心圍返仲賺錢

其實有諗過cut埋佢

低位買，高位賣，要買d升既，唔好買跌既

1800到宜家

不孝子

咁冇嘢好驚啦

鬼叫自己窮

究竟點先可以80變800
32到80都用左好耐時間

All in 牛
升20%走
一日完成成年目標

一買一賣10倍走人

你揸咩股

老千股

tsla

兩日都得啦
買中一隻升10%
再桿杆兩倍

分享下

月供voo都已經over10%

而家嗰啲自己玩，但係早排有分享過，係個人頁面

5 12 939

all in 大快活 鑽石底

跟實麵巴
既對家

1蚊買入 1.2賣出
有幾難？

青，好勁喎
平均一隻100k可上到80

就執笠

可以分享下點set止賺？

唔好大升時買
反而係大市回落之後一排 冇咩方向時 就搵d優質股買

你玩咩類型先
我玩嗰啲老千股，等佢洗倉先會止賺
市場唔同玩嘅股票止賺方式都係唔同

你咁講不如等股災先買貨

全倉股票同香港共生死
九七回歸九七出世

唔玩老千。。。

近年係 拉番均佢一世既話每年大約28%好似

上80萬11持倉，你都好妖下

咁平時即係玩邊啲啊？
跟大市走勢嘅股還是點樣

我玩咗好耐架喇
所以風險管理都好好
同埋呢度都係我富途啲錢姐

有80萬比一成首期做業主好過喇

3690 一年前買咪得囉

有冇forward looking既

我追升殺跣，日炒夜炒

個d咩神奇公式有冇用?
咩用價值投資方法
可以揀到被現時低估嘅優勢股

其實hedge fund班友係點諗野

學下睇資產負債表、損益表、現金流。建立基本觸覺，了解一盤生意點營運。

再學下time value of money、同基本估值model，例如discounted cash flow model

市場上有好多低估嘅優質股
但係冇用㗎
都要佢哋要運用股價做一啲野嘅時候先會炒
例如配股債券派息賣比基金嗰啲
所以你搵到佢嘅價值冇用㗎
你要搵到佢要炒升嘅跡象先有用

前三日買咗TSLA 已經做到左

大學程度？

本越多 就越難大幅升值
本多就做唔到搭船 一上細船就做船長 大船升值都係唔會好大

所以唔係短炒 係長揸

比喻得幾好

你係leo?

跟無事兒對家買

邊個黎？

玩新股玩到蝕成皮

10幾倍pe 穩定派息
經濟差你都食飯
年年加價1 2蚊
汁條毛咩
好過你班人買匯豐收息跌到仆街
愈係你睇唔起個d股就有得升
大快活連登仔最愛
又紙飲管 又送餐
做野幾有心
呢家低位拿拿林all in
呢家26億市值 40億左右賣返出佢
大把水位

買利物浦好過

唔蝕都偷笑啦

佢以前得，依家個本大左先做唔到
啲大公司既巿價相對穩定好多
以佢依家個本買佢以前買啲細公司
要買好大量先得，同埋個risk會高好多
亦都冇咁多有價值既細公司俾佢買

一樣

大學程度智力應該足夠，剩低要靠自己主動學習、不斷update自己知識庫。

人哋cfa level 2
你依d人地一開始已經學左

長渣三五年以上啦
都未必代表會有
但係10年就唔知啦

係

有緣 lihkg又見到你

係呀做咗CDROM好耐

好似都冇人記得我
話晒以前高登連登都玩過實況細股
被遺忘的一群

呢度都好信
如果單靠呢D落後數據爆升
大把教經濟會計呀蛇幾百億身家啦
其實同上網果D教人拎幾隻數公式加加減減
計一個數字就話合理買入一樣傻仔啦

真係唔知喎 我炒左半年股咋 你應該知我係邊個

700國有化左唔一定會升番上去，好似以前d中石油咁一上市爆升跌番落黎就得留幾蚊

洗倉止賺？
做put為主？

正股點put 應該話出貨有樣睇

期指

洗倉股票即係暴跌股票
一般佢哋暴跌之前係因為經過一輪大升幅
咁我止賺方式就捉佢大升幅
然之後接近暴跌之前賣出咋嘛
如果連洗倉訊號都唔知真係唔算識玩股票
除非你哋淨係玩期指

1177今年都唔止升兩成啦

有少少印象但係唔記得咗點解會同你傾過計

無錯，成日d人都攞指標/數據打飛機
真係好有問題，誰不知果d全部係落後的數據

股票係買將來！

%只係結果
要入場費既世界你要諗本金/利潤既可行性

當你20%係講緊兩皮
你就要諗用幾多本買咩股有幾多水位

明白，通常呢d股我都唔敢玩
大升得來成交都好蘇落，好恐怖敬而遠之
感覺同賭分別唔大。。。

同埋睇佢業績
所以唔係單一買一隻
係用睇排名top10隻做profolio
咁米多d機會升囉

未升時一股2百幾美金
千四蚊股

成交疏落一般係已經升左成差唔多六七倍
但係先前兩三倍莊家係會有護盤
唔識玩就唔可以玩
唔係只會送錢
呢啲老千股嘅市場就係
太多人冇腦入去碰運氣
啲莊家就係咁樣賺錢所以唔識玩就唔好玩
玩返藍籌股，指數成份股嗰啲就算啦

Apple今個月都唔只10%

咁就冇錯啦
冇㗎我隨便舉個例子
俾你有啲兩三年業務虧轉盈
業務翻新左開始賺錢
嗰隻股票嘅股價都係冇變動甚至跌
所以我諗真正嘅價值投資大部份人都係玩緊356年
係得部份好彩嘅今日買完呢一年就升

Amazon 10年平均回報30% pa

之前有個種樹討論PO
至於邊隻股票叫種樹
自己上網搵下, 果個PO沉L左啦
咪又係一堆人教人點計合理價
又話乜野資產係哂海外,好難死
結果成班新手跟哂人地買
今日已經成手蟹貨. (咁我唔排除第日會升番)

結論: 買股最忌跟人買, 聽人地研究埋D咩指標公式

仲要每年都根據個條式更新個profolio
等佢容錯率大d
不過缺點係個本要夠大

冇錯，所以你見我倉都係買11隻㗎
巴打都幾清晰
因為真正發展股價翻身其實至少幾倍以上
所以成功分析一兩隻就已經圍到數
仲未計算中間確認佢哋升左之後會加注

All in Tesla

我睇個條片話呢條式只適用於港股而唔係美股 所以要一手手咁買
btw巴等玩咩股同埋你原本個本有幾大

寫財經書 開財經班

又係你

唔講啦，講完無人信㗎
不過依個富途入係32萬資金歷史可以睇到 依家88萬
我冇研究美股，我淨係玩過美股期權
我就唔係一手手買
你當我一般買一隻我係玩10萬蚊建倉
中段確認升幅加注
10萬建倉嗰陣唔會一次過買晒
一般分2-3次
我就唔係一手手咁樣嘅

點止20%，賺千萬啦一年

即係你玩港股??恆指?
你個profolio等左幾耐 同埋升幅又有幾大
真唔真都好 分享下 🙏

對唔住大佬，我班門弄斧，有眼不識泰山

我方法都大同小異，差在唔玩妖股

股票唔會發達，要玩就玩期貨

2萬本 依家全身家200幾
用咗七年時間
頭三年食屎
28,000點跌$18,000嗰陣玩恆指贏
到20本之後全正股，最多10,000幾千玩牛熊

Pull

買入手法隻隻差唔多
條條大路通羅馬
妖股係比啲識玩嘅人玩
唔識玩嘅唔好掂只會送錢俾我哋

升幅有100倍咁勁
點做到的

長揸收息，生生不息

本細就努力工作啦

最主要係靠當年28,000跌18,000玩牛熊買跌
之後18,000去到24,000買牛好好彩去到20
其實嗰陣可以再賺多啲因為之後輸咗筆錢先停手
再之後果斷時間新股炒作，潮商派錢，隻隻新股都升
暴跌完都即刻反彈

有智力都要落時間同心機，自學精神真係好重要。

其實你扑中隻普通唔算太差既發展大企
然後唔理佢 357年就得

贏20% 即走，唔好磨

巴菲特買野都淨係睇佢報表（根據佢自己嘅說法）
因為d financial statements annual report已經有齊晒要知嘅野

Even 你睇世界上最top既hedge fund 平均return都冇去到咁高 但人地已經講緊搵哂最top既精英去做trade

睇ccass炒妖股？

唔需要睇，已經過時
而家個個都識睇有咩用
同埋九成係必須㗎啦
但係係咪九成一定會炒唔係㗎嘛

喺隻股1蚊嘅時候買 再喺1.2嘅時候放就可以
每年重覆就ok

買中牛熊，一日都唔止20%啦
大前題係買中

咁佢啲錢點嚟？

買巴郡

佢賺唔到 20% 一年係因為佢太多錢

因為佢地係靠水人買佢地隻fund再食管理費生存
唔係靠準確咁投資

爸打你而家全職炒股?

係啊，好耐啦。
冇錢嗰陣已經廢青炒股
炒輸最多唔出街

笑撚咗，無20%回報都唔使屌老母㗎。

好多傻仔將航空母艦同快艇比較

搵啲一年升到20%嘅股咪得囉。
有幾難?

其實唔難

6098 3319 你今年1月買入。

2000%都有可能

琴晚買迅雷一晚致富

近來嘗試momentum buying Cross value investing, result 好好，找出有momentum 行業加個股，再硏究P&L, 基本分析加睇估值平貴，result 不錯，硏究持續高位股票加不斷創新高股

我一場波都200% la

是尻但都2成

拉

我未試過低過20%, 低過不如返工

點解我蝕左40%一年

忌: 急攻近利
宜: 長線投資

投資容易，炒股困難

響香港買豬肉返大陸炒

本多終勝

月供半年賺5%

（支援新疆）今日你唔支持新疆人 他日外國都唔需要支持我地香港人

買美股，今年賺左67%。香港d公司，股價同做得好唔好根本唔掛勾，買落去同賭50/50無咩兩樣。

本多

同意
雖然美股都有賭既成份，不如基本面影響多d

好奇一問，巴打美股 個portfolio 本金幾多？

好易發生ge係有時贏5-6 隻都咁夠一隻輸
賺果陣有時驚驚青青賺千幾二千就放
蝕果陣覺得佢會升番無止蝕
到入肉先接受現實

係尋晚買隻 10月25日到期既tsla call 成本大約八千港幣，有一下跌到得返三千，最後上返一萬左右賺二千走人，到凌晨差唔到收市再望上到$三萬幾

呢到個個都以為自己勁撚個巴菲特嫁

我用7位數本今年回報率都講緊30-40%
巴神如果淨係用幾億黎投資
個回報率一定屌打曬好多人
d高登仔幫佢含撚都含唔切啦

運彊屍肉返大陸賣

真心勁

買一注, 肯斬手, 剩係計果注都可能得

我諗一年要講穩健, 有5-8% 普通星斗已經好威
活生生例子, 2018 輸成10雞野

根本已經要斬手指唔落注
呢十雞野計10% 穩健追返黎, 根本天方夜潭

一賭輸大少少成條數就玩撚完, 咪撚諗住追添
除非你好撚大戶啦

重計乜鳩1X% 一年

但會有心癮仲想係股票市場追番條數

啦, 見過鬼重未怕黑上到堂
就真係好似閣下個名咁嫁啦

有人可以做到一路賭落去
但人地幾千萬未開頭
一注 = 你全屋身家都得
工又唔洗返
老婆住渣甸山

我住公屋, 完

18年 大跌市
有個 fund 有+14% 已經係神

唔係講牛熊買一皮賺一皮弋 100% 計法

我諗一般人 aim 7% 一年先啦

我7位數今年輸左8%。。。。

希望下年追返

學到普通人同聰明人既差距

鬼唔知呀，咁你答我依家騰訊個價高定低先

個人認為
如果依牌章出牌
一定要買今季英超冠軍嘅話
咁就應該喺利物浦啱啱打曼聯場波之前
買曼城奪冠
不過依家買，都未遲

今晚買利記讓一球上盤，ok？

佢計埋d現金先無20%炸？淨計已投資部份有無？

早幾年好景試過賺左一倍,個時買邊隻都升
舜宇科技睇住佢又60蚊升到170蚊,到依加望住佢跌返落90蚊又升返上120蚊

往事只能回味啊

屌，早兩個月入3690到而家你都唔洗回味以前喇

一年賺20%
做牙醫

睇得出你本身都係好鶩遠不切實際嘅廢人

真心同意，年賺20%屬高風險回報投資項目嚟，何來一定穩賺

甲府風林

其實衝閘好危險，呢排見到黨鐵有好多附例隊睇住閘口，比人捉住可能受到暴力虐待，而且月台係死路，走唔切一定比人捉住，社運越多人越安全，不如一齊約去貼文宣好過，黨鐵主要收入係地產，跳閘減唔到幾多票務收入，留有用之軀貼文宣或經濟戰

金融師行動
、換美金走資開離岸戶口買美股
、罷買中資/藍店/小農DNA產品/中國貨
、只用現金減少消費長遠本地用美金不用港幣
、MPF轉環球股票/美國股票(變相換美元走資支持美國經濟)
、退回八達通三千多萬張只按金就可以抽走十多億流動資金每年利息損失可以千萬計
、每星期整一個行動日程整合
、每星期六光復連儂牆

香港良心經濟圈

罷買品牌 (可用搜索功能)
、書: 三聯/中華/商務
、食: 吉野家/美心/富臨/7-11/惠康/萬寧/M記/PIZZA HUT/KFC/元氣/STARBUCKS/優品360/華潤
、銀行: 中國銀行/永隆/東亞銀行/南洋商業/建設銀行/交通銀行/招商/中信/光大/浦東/興業/創興/集友/工商/上海銀行/華夏/廣發/平安
、錢: 八達通/淘寶/支付寶/人民幣/人民幣國債
、電子:中移動/中電信/中聯通/華為/小米/VIVO/聯想/微信
、行:中航/中旅社

金融師 一人N個 推!!!

買利物浦好過喇

若要生活好

咁藥劑囉

呢2隻我ipo個排買

你買D會升的咪得lol

無人叫你買D會跌ga ma

3690插50蚊 邊個敢入

如果1813 4個月前5.2買左一萬股而家都7.8

20%係賭錢

識數倉就無問題

信我，買信義能源，2蚊all in

12月就2.5

老散5% 至1成 已經賺到
003 之前10派1 而家唔知有冇啦

以前買D霸權股： 0823，0003 , MTR 都有，但而家打回原形啦。

老散求回報一年7%-10%就ok 。

我信 但我唔買

麵仔

咁你已經達到目標

佢都係等大陸買

有股票係行range 跌到一個價自己會有人追返上去再橫行再跌過

我唔知係咪會喺平行空間

我覺得廿個percent好易

呢堆股既黃金時代己經過去
今日先買 但想有過去十年既回報基本上無可能

跟我買，3年 annualized TWR 18%

其實咩市場股票依家都唔值長渣
短渣幾個月算

比你發現左

求期揀隻300蚊回收嘅700牛all in
del左個app佢，唔准割禾青
肯定唔只20%

長渣呢個玩法一向只係美股先行得通
係港股呢個鱷魚潭玩長渣只會九死一生

由以前既滙豐 思捷 利豐 電盈
到今日既領展 煤氣 冇一隻有好下場

美股就好似日本泡沫經濟咁
2010開始bump足十年
貿易戰Nsdaq都可以historical high
都唔知堅定流
宜家先黎入美股，真係推人落火坑

買金幣囉

金幣? 黃金?

向一D高速發展中既經濟體,係可行的

調轉買

我覺得只可以買龍頭/壟斷既股 長渣先穩升
例如 66 388

人地要賭幾多錢你又賭幾多錢呀？

lm

不嬲 都係價值投機
比班垃圾吹 投資投資
同賭波馬一鳩樣 收風 吹風 落注 贏錢

Exactly 就係咁 蝕左56% 都唔放

正股都有得守ge
ipo同妖股真係要學識嚴守止蝕

有無range 參考 賺幾蝕幾要走

我都係新手都係輸到仆街
知道IPO ge 話一支大陰燭插落黎一定要走

其他ge就去強勢股post #376望下, 跟晴巴學下野

#376 係邊個 你先係#310
最貼身例子 中左亞盛醫藥 應該幾時走

搵到了

咁如果6855 $34ipo 咁目標價應該點set 如果用方法1

ipo唔跟呢d la
根本係炒供求個價飛到唔正常
近排新股個勢似第一日好走好d
尤其開市一支大陰燭插落黎

利申：輸L到仆街

又exactly 第一日開市高開再插落黎

今日就咁望都好似1846 個走勢
高開即插, 跌到某個位徘徊, 收市比招股價高4x%
但之後都係一路陰跌徘徊, 唔知過幾耐先升得到個開市價

BTW 你係IPO價有貨?

亞盛醫藥中左籤呀 會唔會係第二隻1846

IPO有賺仲想點

] 亂炒一通

自膠

殘股打坐法

806

每日炒波幅
只要每年有100 個TRADE DATE 做到每次0.5%增長
1.005^100=1.647
即係64.7% 增長呀

又插番落去啦 而我仲未走

早就話新股開市大陰燭無運行
你唔係開市高追唔洗蝕咪好lo